許願有乜用？

話說我今日生日，咁頭先就去左慶祝
本來我諗住許一個呢幾年都會許既願望加光復香港

但我諗左陣，我呢幾年既願望都係靠自己實現，當中有成功有失敗，完全冇運氣成份，咁我許願有乜用？

如果願望係可以靠自己實現既話，咁應該係目標而唔係願望。許願應該係許一啲想得到而天馬行空既野先有價值。

最後我乜願望都冇許到，因為光復香港同我本身既願望一樣，係要靠自己實現而唔係等個天幫我哋。

所以想問下大家平時許願會許啲咩願望？

祝有人同我講生日快樂

生日快樂